警總新裝網絡專線直通深圳法院 指供跨境視像審訊用 議員專家促解釋為何棄用法庭設備

【報道跟進】警總網絡專線上周通過測試成功傳輸

FactWire傳真社早前報道警方於8月中安裝一條網絡專線，由灣仔警察總部點對點連接內地深圳法院，警方解釋專線用作一宗販毒案予內地證人跨境視像作供。案件原本今日（17日）於西九裁判法院進行初級偵訊，因控方需時向內地索取文件，改為在東區裁判法院作提訊日，暫未有進行跨境視像作供。

控方今在庭上稱，上星期已在西九龍裁判法院測試有關跨境視像作供系統，香港法庭與內地法庭之間的聲音、畫面及文件傳輸均成功，加密亦無問題。

負責此案的律政司檢控官表示，去年10月律政司在公開法庭表示，會就此販毒案件向高等法院申請進行內地跨境視訊作供，高院法官在同月已批准申請，而內地方面則在今年1月回覆同意安排。

負責案件的毒品調查科案件主管指，有關技術並非其部門負責 ，而是由「TSD」負責，但與內地進行跨境作供疑是首次。他指，接駁警總可能是因防火牆問題，但不會干預資料傳輸。

不過，立法會保安事務委員會副主席涂謹申早前提過，棄用西九裁判法院原有視像作供設備，改為安裝一條經警總再接駁內地法院的網絡專線，令人擔心警方可以干擾甚至截停證人作供，有機會產生程序不公，令有關作供無效。資訊保安專家葉旭暉早前亦表示，視像作供以外的時間，專線兩端用戶可作點對點傳輸，認為警方應解釋技術上為何需要如此安排、使用甚麼加密及認證方法以確保中間無人能夠改動等。

案件原於今日進行初級偵訊但改為提訊日，控方庭上稱由於辯方在9月去信律政司，要求索取內地被捕人士在內地的警誡供辭及刑事紀錄等文件，控方稱需時撰信向內地部門索取，案件押後至12月12日於東區裁判法院再提訊。

加入月捐，撐起真相：
報料：Whatsapp/Telegram 9639 7479

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

呢單隨時成為陳同佳案
以促進兩地司法為名
全面鋪曬通訊線路
中国正式控制法院
司法獨立蕩然無存

Push